學術研究 – Be Water 2.0

前言: 經昨日一役，唔少人提出要調整抗爭策略。每次發夢深夜時份，還有手足留守，大家會問唔係be water ? 唔想搞分化，現場決定係要尊重，不割席，所以唔討論最重要策略問題? 兄弟爬山，各自努力係唔係等於唔可以討論策略調整? 會唔會因為大家對 be water 沒有清楚的界定，部份人不理解，睇小be water 既作用?
各位為左成功，我地係需要策略研究! 唔好俾一句不分化，不割席，封左大家思考空間。大家點解要咁努力發夢，唔係為左守護我地想保護既野? 我相信不論勇武和理非，大家目的都係一樣，所以更加要合作，要團結，要智取。
利申: 小弟自知自己講既野唔全面，多漏洞，所以有需大家集思廣益。唔該唔好俾個正評負評，推post 就去返前一頁，係要你地意見。

自知前線手兄付出之大巨大，如提議有不當地方，多多包涵，兄弟爬山，各自努力，不過睇吓有冇空間可以調整策略。所有言論係希望學術討論。只希望付出小小綿力，作出貢獻。

Wiki 游擊戰術參考:
實施游擊戰的原因[編輯]
游擊戰必定是敵強我弱，敵方強大到我方不能用其它正規戰法與之相對抗，或用正規戰法我方損失太大，大到我方無以為繼，這時就只能用游擊戰與之對抗。正因為敵方強大，具有大型部隊，所以游擊戰多是在弱方的國土上進行，也因弱方熟悉該區之地形。
游擊戰的特性[編輯]
游擊戰一般來說沒有標準的制服和武器，通常是以能自給自足的小單位如伍或班(排)，利用地形作為掩護，在自己所熟悉的地形裡四處出擊，用少量部隊在一個點上創造局部優勢，也就是雖然你有一萬人我只有一千人，但我用時間可以慢慢消滅你的力量。總之就是零敲零打，讓敵人一開始不會損失很多，但這個數字會慢慢累積，直到敵人軍隊士氣崩潰、糧食不足時，再發動致命的總攻擊。
游擊戰雖然不足以擊垮傳統部隊，卻可以製造軍事上的僵局，而這種僵局最終又會導致政治解決。幾乎在所有的例子裏，在以政治方式解決時，總是傳統部隊那一方吃虧。因為游擊作戰所需承受的人命與財產損失是在可忍受的範圍之內，但外來強權卻必須負擔極高數目的經濟開銷，隨著時間過去，將很難向他的人民交代，為何在損失那麼多人命之後，卻依然不能解決衝突。[2]
游擊戰因兵力少而火力弱，很難獨立定點地進行長時間作戰，必須有當地民眾提供物資、情報等資源，並積極創造條件，利用天時及地形並搭配陷阱，以機動力及隱蔽性主動出擊，遭遇強大敵人時化整為零，消耗敵人戰力、拖延敵人行動、誤導敵人方向，形成敵人心理上極大壓力才可能致勝。

現在Be water 面臨問題

1. 前線沒有足夠的溝通，策略滯後
714沙田 , 721 上環，728 上環(更有多位手足被捕)。 現場參與者不清楚be water 解散時間，手兄要走齊齊走，眼見前方同伴未退，很多人有不想走的想法，互相影響下，導致錯失疏散時間。溝通不足也導致參與者不敢加入。

2. 對Be water 沒有清楚定義
很了解前線手足們對劊子手的仇恨，好想將暴力奉還。但是前線的手足應該要劃下be water 的界線(timing)。讓參與者知道要承擔的風險，決定係咪要參與。

我好清楚現場好多人心情忐忑，在走與留低決定之間掙扎，不停問自己到底留低係為左咩。佢地內疚唔走，係唔想拋低前線手足( 記住如果佢地冇心就唔會出黎，要感激每個出黎既手足)。不過下一秒佢地又唸緊後果自己可唔可以承擔? 我理解要留低作戰最後一刻其實好難。
漫漫長夜要增加清場困難，甚至要不被清場，除左人數仲有係智取。所以又返去人數不足問題。
和理非的手足亦要俾前線知道大家對 be water 界線。要俾佢地信心，大家會重新集合，所有師兄弟都會返黎。如果要人係會有人到。 有冇唸過點解前線手足點解每次要發夢後先留守，因為佢地驚唔夠人留守做到有效果，驚未必有下一次。
(其實佢地喺前面都好驚，驚返唔到屋企)
記住我地係要打大佬，所以要成功就要解開哩個係一個結，需要不割席，需要溝通，需要合作，需要團結。

3. 策略不夠靈活，效率
水，可聚可散，可大可小。大家要發揮真正 be water。如果恰當時候疏散，游走唔同地區又會點呢 ?

4. 和理非參與人數很少
如果第2 點的定義問題可以解決，抗爭效果舆付出成本考慮，更高CP值，會唔會令參加人數增加 ? 達到升級效果?

為什麼需要be water 2.0
1.根據最新消息，對方手法會更強硬，甚至不再發出不反對通知書。同時市民觀感上日漸麻木，心理上害怕被捕，承擔後果，導致和理非市民參與人數漸少，所以需要思考更有效率抗爭手法。
2.心底裏希望不再有手足以暴動罪被捕。
3.最終打破和理非，勇武的分歧

Be water怎樣作出有效抗爭:
1.增加社會成本
- 例如店舖停止營業，交通有限度運作，從而製造社會上的僵局，而這種僵局最終會導致政治解決
2.消耗敵人戰力，失去軍心

怎樣衡量be water方法有效:
得民心者得天下。參加抗爭的人數可以保持 ，市民大致上認同體諒示威者的做法，同時可以持續施壓

Be water 2.0 具體建議:
1. 以實踐有效抗爭為首要考慮，緊記 be water 綱領
2. 改善現場溝通
無大台，全民參與，更靈活策略。 建議安裝offline messager – 例如Bridgefy ( 歡迎提出更好的溝通方法) ，方便現場決定疏散時間，再集合時間地點

Bridgefy is an offline messaging app that lets you communicate with friends and family when you don't have access to Internet, by simply turning on your Bluetooth antenna. Ideal for music festivals, sports stadiums, rural communities, natural disasters, traveling abroad, and much more.

–MESH MODE–
Chat with people more than 330 feet from you by connecting through other Bridgefy users found in the middle. Example: person 1 can talk to person 3 if person 2 is in the middle, making the possible distance 660 feet (200 meters). The same goes for an unlimited number of people in the chain. Don’t worry! Your messages are safe and can’t be read by those people in the middle.

改善溝通後，現場參與者可以評估人數，可以更準確決定疏散時間路線。
例如 從行車線數量， 可以評估道路闊度。( 根據網上資料，私家車是5米乘2.5米、客貨車則是7米乘3.5米) 。以銅鑼灣怡和街為例 , 闊度 3.5 X5 m , 長度 1000 m. 面積約 17500 m2 ，可推算現場人數。方便決定疏散需要的時間，用什麼方式，再集合地點等等

3. 善用天時地利
咩係好既時間? 點解大家會覺得深夜時間發夢對手兄有利? 幾時行動，be water 先可以增加社會成本?
咩係好既地利? 商場掩護? 地形, 交通方便疏散?

4. 善用自身優勢
智取是唯一可勝之道，僅記善用自身優勢
人數，身份優勢： 每一個市民都可以成為助力。只要輕裝備(頭巾，雨傘，口罩) ，隨時可以加入，又隨時可以潛入人群之中。可以邀請市民購物，食早餐，觀光等等
情報優勢： 每個市民皆為情報員，為各手兄提供最新資訊，達到機動力及隱蔽性，消耗敵人戰力，拖延敵人行動，誤導敵人方向，形成敵人心理上極大壓力

主動掌握時機優勢:隨時發動，遍地開花

推!!